# История изменений

## Версия 1.0 (2023-10-26)

### Изменено
Создан и настроен пайплайн CI/CD в Gitlab:
1) Определены этапы (stages) и задачи (jobs) для автоматизации процесса CI/CD.
2) Пайплайн состоит из трех этапов: `test` (тестирование), `build` (сборка) и `deploy` (развертывание). Шаг тестирования выполняется всегда во всех ветках.
3) Задачи (jobs):
    - `test-job`: в этой задаче выполняются проверяется наличие директорий "dags" и "spark". Если хотя бы одна из них отсутствует, выводится сообщение об ошибке, и выполнение завершается с кодом 1. Если обе директории "dags" и "spark" существуют, выводится сообщение об успешном прохождении теста.
    - `build-job`: в этой задаче проверяется, что задача выполняется только для веток с именами, начинающимися с "main", "master" или "develop" и исключаются ветки, начинающиеся с "feature/". Выполняется сборка образа Docker.
    - `deploy-job`: в этой задаче проверяется, что задача выполняется только для веток с именами, начинающимися с "main", "master" или "develop". Используется образ Docker tmaier/docker-compose:latest для развертывания приложения с использованием Docker Compose.
    - `clear-job` в этой задаче очищается среда. Задача выполнится только вручную (по умолчанию), так как у нее установлен параметр when: manual.


